\section{Antecedentes Profesionales Relacionados}

\subsection{Autoridad Regulatoria Nuclear}

 \years{2005 - 2007} \textbf{Director Técnico del Laboratorio de Radionucleidos RL01} \\
  Diseño, validación e implementación de métodos y estrategias de análisis. Revisión de informes de análisis de muestras con espectrometría gama. Mantenimiento del Sistema de Calidad del Laboratorio.
 
 \years{2005 - 2007} \textbf{Supervisor de estaciones de infrasonido} \\
 Supervisión de la operación semanal. Preparación y envío de reportes. Apoyo técnico y logístico durante las instalación de estaciones y visitas técnicas del personal de CTBTO\footnote{Comprehensive Nuclear-Test-Ban Treaty Organization. \href{http://www.ctbto.org}{http://www.ctbto.org}}. Organización y administración de tareas de mantenimiento. Asesoramiento en requerimientos y contratos que involucran a la ARN.

 \years{2003 - 2005} \textbf{Analista en el Laboratorio de Radionucleidos RL01} \\
 Análisis de muestras ambientales con espectrometría gama. Modelización y calibración matemática de detectores de germanio hiperpuro. Diseño e implementación de un Sistema de Calidad para fines de certificación.

 \textit{Referencia:} Lic. Luis Barrios -- lbarrios@arn.gob.ar

\subsection{BOMARE S. A.}
 \years{2004} \textbf{Consultor} \\
 Relevamiento integral de la unidad de negocio de exportación de miel. Diseño, elaboración, validación e implementación del modelo matemático del negocio. Realización de simulaciones y análisis de escenarios futuros.

 \textit{Referencia:} Ing. Victor Aso -- viaso@bomare.com

\subsection{Programa de Agronegocios y Alimentos, Facultad de Agronomía, Universidad de Buenos Aires}

\years{2001 - 2002} \textbf{Investigador en el Área de Investigación y Desarrollo} \\
Modelización matemática de cadenas agroalimentarias. Asesor del Secretario de Agricultura, Ganadería, Pesca y Alimentos de la Nación en materia de competitividad. Diseño e implementación de proyectos de desarrollo local.

\textit{Referencia:} Dr. Hugo Cetrángolo -- cetrango@agro.uba.ar
