\section{Becas obtenidas}
\years{2010} \textbf{Consejo Nacional de Investigaciones Científicas y Técnicas}. \emph{Beca Externa Postdoctoral.} Laboratorio de Biofísica Computacional y Modelaje Molecular, perteneciente al Programa de Computación Científica (PROCC) de la Fundación Oswaldo Cruz (Río de Janeiro, Brasil). \textit{Estudio por modelado molecular de la interacción de integrina $\alpha_4 \beta_1$ con ligantes proteicos.} Director: Ernesto Raúl Caffarena.

\years{2009} \textbf{Laboratorio Nacional de Computación Científica (Brasil)}. \emph{Beca de Perfeccionamiento Institucional.} Laboratorio de Biofísica Computacional y Modelaje Molecular, perteneciente al Programa de Computación Científica (PROCC) de la Fundación Oswaldo Cruz (Río de Janeiro, Brasil). \textit{Interacciones moleculares entre integrinas $\alpha_6 \beta_1$ y $\alpha_3 \beta_1$ y el dominio globular LG1 de laminina humana.} Director: Ana Tereza Ribeiro de Vasconcelos.

\years{1998 -- 2001} \textbf{Consejo Nacional de Investigaciones Científicas y Técnicas}. \emph{Beca Interna en la Categoría de Perfeccionamiento.} Instituto de Física de Líquidos y Sistemas Biológicos (CONICET - UNLP). La Plata, Buenos Aires. \textit{Estudio del comportamiento estructural de cadenas de aminoácidos en soluciones acuosas. Teoría y simulación.} Director: Dr. Fernando Vericat.

\years{1996 -- 1998} \textbf{Consejo Nacional de Investigaciones Científicas y Técnicas}. \emph{Beca Interna en la Categoría de Iniciación.} Instituto de Física de Líquidos y Sistemas Biológicos (CONICET - UNLP). La Plata, Buenos Aires. \textit{Estudio mecánico estadístico de la relación secuencia-estructura en biopolímeros.} Director: Dr. Fernando Vericat.

\years{1989 -- 1990} \textbf{Universidad Tecnológica Nacional}.   \emph{Beca de Servicio}. Facultad Regional Paraná. Paraná, Entre Ríos. \textit{Holografía, Desarrollo y Aplicaciones.} Director: Prof. Luis Nin.
