\section{Cursos de postgrado}
\years{2002} \textbf{System Dynamics \& Modelling}. Dictado por el Dr. Harald Sverdrup y Dr. Mats Svensson. Centro Regional Universitario Bariloche, Departamento de Post-Grado, Doctorado en Biología, Universidad Nacional del Comahue.
 
 \years{2001} \textbf{Simulación en Agronegocios}. Dictado por el Ing. Carlos Manuel Méndez Acosta.Facultad de Agronomía, Universidad Católica Argentina.
 
\years{1999} \textbf{Introducción a la Filosofía Exacta de la Ciencia}. Dictado por el Dr. Héctor Vucetich. Facultad de Ciencias Exactas, Universidad Nacional de La Plata.
 
\years{1998} \textbf{Mecánica Estadística de Líquidos Coulombianos}. Dictado por el Dr. Fernando Vericat. Universidad Nacional de La Plata  y el Instituto de Física de Líquidos y  Sistemas Biológicos (CONICET-UNLP).
 
\years{1996} \textbf{Técnicas y Métodos en Biofísica Molecular}. Dictado por el Dr. Raúl Grigera. Universidad Nacional de La Plata  y el Instituto de Física de Líquidos y Sistemas Biológicos (CONICET-UNLP).
 
\years{1995} \textbf{Teoría de Soluciones Electrolíticas de Interés Biológico}. Dictado por el Dr. Raúl Grigera. Universidad Nacional de La Plata  y el Instituto de Física de Líquidos y Sistemas Biológicos (CONICET-UNLP). 
 
\years{1994} \textbf{Teoría de Redes Neuronales}. Dictado por el Dr. Gustavo Deco. Facultad de Ciencias Exactas, Ingeniería y Agrimensura, Universidad Nacional de Rosario.
 
\years{1989} \textbf{Metodología de la Ciencia}. Dictado por el Dr. Guillermo Ranea. Instituto Nacional de Limnología, Universidad Nacional del Litoral.
