\section{Trabajos de evaluación}

\subsection{Jurado de tesis doctorales}
\years{2023} Rodrigo Caitano Barbosa da Silva. Universidad de Navarra, Facultad de Ciencias. Pamplona, España.

\years {2021} Humberto Mauro Celleri. Universidad Tecnológica Nacional, Facultad Regional La Plata. Argentina.

\years{2021} Bruno Valdemar Guerrero Borges. Universidad de Navarra, Facultad de Ciencias. Pamplona, España.

\years{2019} Luciana Melina Luque. Universidad Nacional de La Plata, Facultad de Ciencias Exactas. La Plata, Argentina.

\years{2017} Hernán Rubén Sánchez. Universidad Nacional de La Plata, Facultad de Ciencias Exactas. La Plata, Argentina.

\subsection{Jurado de tesinas de grado}

\years{2023} Julián María Gómez Paccapelo. Universidad Nacional de La Pampa, Facultad de Ciencias Exactas y Naturales. Santa Rosa, Argentina.

\subsection{Jurado de concursos docentes}

\years{2023} Miembro titular de jurados de concursos para cargos de Auxiliar Docente del Departamento de Ingeniería Mecánica, Facultad Regional La Plata de la Universidad Tecnológica Nacional.

\years{2022} Miembro titular del jurado en concurso por el cargo de \textit{Jefe de Trabajos Prácticos} ordinario con dedicación simple, en la asignatura Física II de la Facultad de Ciencias Exactas y Naturales de la Universidad Nacional de La Pampa, según resolución Nº 523/2021 del Consejo Superior.


\subsection{Evaluador de personal científico}

\begin{itemize} \setlength\itemsep{-0.25em}
    \item \marginnote{\small{2023}} Especialista Externo en la evaluación de la Convocatoria Promoción CIC 2022, CONICET.
    \item \marginnote{\small{2022}} Especialista Externo en la evaluación de la Convocatoria Solicitud de Ingreso a la Carrera del Investigador 2021, CONICET.
    \item \marginnote{\small{2021 -- 2023}} Integrante de la Comisión Evaluadora para la Carrera Docente del Área Física de la Facultad de Ciencias Exactas y Naturales de la Universidad Nacional de La Pampa.
    \item Especialista Externo en la evaluación de la Convocatoria PROMOCIÓN CIC 2020, CONICET.
    \item \marginnote{\small{2020}} Especialista Externo en la evaluación de la Convocatoria Solicitud de Ingreso a la Carrera del Investigador 2020, CONICET, Comisión Asesora de Ingeniería Civil, Eléctrica, Mecánica e ingenierías relacionadas.
    \item Especialista Externo en la evaluación de la Convocatoria Solicitud de Ingreso a la Carrera del Investigador 2020, CONICET, Comisión Asesora de Química.
    \item \marginnote{\small{2019}} Par consultor de la Convocatoria Promoción CIC 2019, CONICET.
    \item \marginnote{\small{2018}} Par consultor de la Convocatoria Promoción CIC 2018, CONICET.
    \item \marginnote{\small{2015}} Par consultor de la Convocatoria Promoción CIC 2014, CONICET.
    \item \marginnote{\small{2014 --2016}} Evaluador de personal de apoyo a la I+D, CONICET.
\end{itemize}

\subsection{Proyectos}

\years{2023} Evaluador de PICT de la Agencia Nacional de Promoción Científica y Tecnológica, del Ministerio de Ciencia, Tecnología e Innovación Productiva de Argentina, en el área temática ``Tecnología Informática de las Comunicaciones y Electrónica''.

\years{2022} Evaluador de PICT de la Agencia Nacional de Promoción Científica y Tecnológica, del Ministerio de Ciencia, Tecnología e 
Innovación Productiva de Argentina, en el área temática ``Ciencias Químicas''.

\years{2022} Evaluador de PICT de la Agencia Nacional de Promoción Científica y Tecnológica, del Ministerio de Ciencia, Tecnología e 
Innovación Productiva de Argentina, en el área temática ``Tecnología Informática de las Comunicaciones y Electrónica''.

\years{2021} Evaluador de PICT de la Agencia Nacional de Promoción Científica y Tecnológica, del Ministerio de Ciencia, Tecnología e 
Innovación Productiva de Argentina, en el área temática ``Ciencias Químicas''.

\years{2021} Especialista externo en la evaluación de la Convocatoria PIP 2021-2023 Grupo Investigación de CONICET.

\years{2021} Evaluador de la convocatoria Proyecto Acreditación Incentivos 2021 (bienal). Universidad Nacional de San Martín.

\years{2020} Evaluador de PICT de la Agencia Nacional de Promoción de la Investigación, el Desarrollo Tecnológico y la Innovación de la República Argentina.

\years{2013} Especialista externo en la evaluación de Programación Proyectos UBACYT 2013 -- 2016 de Grupos Consolidados, Universidad de Buenos Aires.

\subsection{Actividad de revisión de trabajos científicos}
\begin{tabular}{l c}
    \toprule
    \textbf{Revista/Conferencia} & R\textbf{evisiones} \\
    \midrule
    Applied Mathematical Modelling (Elsevier) & | \\ 
    Frontiers in Physics (Frontiers Media S.A.) & | \\
    International Journal of Mechanical Sciences (Elsevier) & | \\
    Journal of Petroleum Science and Engineering (Elsevier) & \cancel{||||} \\
    Journal of Physics: Condensed Matter (IOP) & || \\
    Journal of Chemical Information and Modeling (ACS Publications) & | \\
    Journal of Sound and Vibration (Elsevier) & \cancel{||||} | \\
    Journal of Vibration and Control (Sage Publications) & \cancel{||||} \\
    Lab on a Chip (Royal Society of Chemistry) & | \\
    Measurement (Elsevier) &  | \\
    Papers in Physics & | \\
    PLOS ONE (Public Library of Science) & | \\
    Powder Technology (Elsevier) & | \\
    Powders \& Grains & ||| \\
    Progress in Electromagnetics Research & | \\
    Scientific Reports (Springer Nature) & || \\
    Shock and Vibration (Hindawi) &  | \\
    The European Physical Journal E (Springer) & | \\
    \bottomrule
\end{tabular}

