\section{Formación de recursos humanos}

\subsection{Dirección/codirección de tesis doctoral}
%\years{2023 - } Gracia, César. Tema: ``Incidencia de la viscosidad del fluido en el transporte y sedimentación del agente de sostén en estimulación hidráulica de yacimientos'' (en curso).

\years{2023 - } Montero, Julián. Tema ``Atascamiento de medios granulares bidisperso vibrados''. Universidad Nacional de La Plata (en curso). \textbf{Codirector}.

\years{2020 --} Mosca, Santiago. Tema: ``Modelización de flujo y transporte en medios porosos''. Universidad Tecnológica Nacional (en curso). \textbf{Director}.

\years{2020 --} Basiuk, Lucas Osvaldo. Tema: ``Diseño computacional de matrices para ingeniería de tejidos optimizadas de manera estocástica''. Universidad Tecnológica Nacional  (en curso). \textbf{Director}.

\subsection{Becarios}
    \years{2023 -- } Martín Ramirez, Mariano Esteban. Beca Interna Postdoctoral cofinancianda CONICET - YTEC. \textbf{Director}.

    \years{2023 --} Gracia, César. Beca Doctorial CONICET. \textbf{Director}.

    \years{2022 --} Basiuk, Lucas Osvaldo. Beca Doctoral CONICET. \textbf{Director}.

    \years{2021 -- 2022} Gracia, César. Beca de Investigación SCyT. UTN -- FRLP. \textbf{Director}.

    \years{2021} Calbucoy, Carla Mariela. Beca de Investigación SCyT. UTN -- FRLP. \textbf{Director}.

    \years{2020 --} Mosca, Santiago. Beca Doctoral CONICET. \textbf{Director}.

    \years{2020 -- 2023} Luque, Luciana Melina. Beca Posdoctoral CONICET. \textbf{Director}. 

    \years{2020 -- 2022} Espinosa Silva, Yanis Ricardo. Beca Interna Postdoctoral Extraordinaria CONICET. \textbf{Director}.

    \years{2020 -- 2022} Erik Kjolhede D'Annunzio. Beca de Investigación Rectorado/SAE. UTN -- FRLP. \textbf{Director}.

    \years{2020} Robador, Iliana Belén. Beca de Investigación SAE. UTN -- FRLP. \textbf{Director}.

    \years{2019} Rodríguez, Martín Ezequiel. Beca de Investigación SAE. UTN -- FRBA, \textbf{Director}.

    \years{2017 -- 2020} Lotto, Federico. Beca Posdoctoral CONICET. \textbf{Director}.

    \years{2017 --  2019} Sánchez, Hernán Rubén. Beca Posdoctoral CONICET. \textbf{Director}.

    \years{2017 -- 2020} Vega, Federico. Beca Posdoctoral Cofinanciada CONICET - YTEC. \textbf{Director}.

    \years{2016 -- 2019} Espinosa Silva, Yanis Ricardo, Beca Posdoctoral CONICET. \textbf{Codirector}.

    \years{2015 -- 2017} Goldberg, Ezequiel. Beca de Iniciación en Investigación y Desarrollo (BINID). UTN -- FRBA. \textbf{Director}.

    \years{2013} Goldberg, Ezequiel. Beca de Investigación Rectorado/SAE. UTN -- FRBA. \textbf{Director}.

    \years{2013 -- 2015} Madrid, Marcos Andrés. Beca Posdoctoral CONICET. \textbf{Codirector}.

    \years{2010 -- 2012} Irastorza, Ramiro Miguel. Beca Posdoctoral CONICET. \textbf{Codirector}.

\subsection{Investigadores}
\years{2022 --} Ferrara, Carlos Gastón. Investigador Asistente CONICET. \textbf{Director}.

\years{2021 --} Sánchez, Hernán Rubén. Investigador Asistente CONICET. \textbf{Director}.

    \years{2019 -- 2022} Madrid, Marcos Andrés. Investigador Asistente CONICET. \textbf{Codirector}.

    \years{2015 -- 2019} Irastorza, Ramiro Miguel. Investigador Asistente CONICET. \textbf{Codirector}.
  
\subsection{Docentes--Investigadores}
\years{2013 -- 2016} Sánchez, Martín. Profesor Adjunto UTN -- FRLP. \textbf{Director}.
  
  \years{2013 -- 2015} Rosenthal, Gustavo. Auxiliar Interino UTN -- FRLP . \textbf{Director}.
  
  \years{2012 -- 2013} Schenoni, Silvia Gabriela. Profesora Adjunta UTN -- FRBA. \textbf{Director}.
  
  \years{2012 -- 2013} Monzón, Patricia Cristina. Profesora Adjunta UTN -- FRBA. \textbf{Director}.
  

