\section{Antecedentes de gestión}

\subsection{Dirección de grupo de investigación}
\years{2018 --} Director del Grupo de Materiales Granulares (GMG) de la Universidad Tecnológica Nacional, en la Facultad Regional La Plata. Designado mediante Resolución Consejo Superior Nº 1.771/2018 UTN.

\subsection{Gestión editorial}

\years{2022 --} Editor Asociado de la revista \textit{Frontiers in Soft Matter}.

\years{2021 -- 2022} Editor Invitado para el número especial \textit{Soft Matter Research in Latin America} de la revista \textit{Journal of Physics: Condensed Matter}.

\subsection{Participación en consejos }
\years{2022 --} Revisor de Cuentas Suplente de la Asociación Física Argentina, período 2022 - 2025. 

\years{2019 --} Miembro del Consejo Directivo del Instituto de Física de Líquidos y Sistemas Biológicos (CONICET -- UNLP).


 \years{2018 -- 2022} Integrante del Consejo Asesor de Ciencia y Tecnología, de la Facultad Regional La Plata de la Universidad Tecnológica Nacional.
 
 \years{2018 -- 2022} Vocal Titular Filial La Plata en el Consejo Directivo de la Asociación Física Argentina Período 2018 -- 2021 (extendido un año como consecuencia de la pandemia de COVID-19).

  \years{2016 -- 2018} Vocal Titular Filial La Plata en el Consejo Directivo de la Asociación Física Argentina Período 2016 -- 2018.

  \years{2014 -- 2016} Miembro del Comité de Evaluación de la Carrera del Personal de Apoyo del Instituto de Física de Líquidos y Sistemas Biológicos (CONICET -- UNLP).
  
%   \years{10/2014 - 9/2016} Miembro del Comité de Evaluación de la Carrera del Personal de Apoyo del Instituto de Física de Líquidos y Sistemas Biológicos (CONICET -- UNLP).
  
  \years{2014 -- 2016} Vocal Suplente Filial La Plata en el Consejo Directivo de la Asociación Física Argentina.
  
  \years{2012 -- 2016} Miembro del Consejo Directivo del Instituto de Física de Líquidos y Sistemas Biológicos (CONICET -- UNLP).
  
%   \years{Desde 6/2011} Miembro de la Comisión de Seguridad e Higiene del Instituto de Física de Líquidos y Sistemas Biológicos (CONICET -- UNLP).


\subsection{Organización de eventos científicos}

\years{2023} Organizador del \textit{Segundo Workshop Regional de Materiales Granulares}. 9 de mayo. Los Reyunos, Universidad Tecnológica Nacional, Facultad Regional San Rafael, Mendoza.

\years{2022} Miembro del comité organizador de la División Mecánica Estadística, Física no Lineal y Sistemas Complejos de la 107º Reunión Anual de la Asociación Física Argentina. 27 - 30 de septiembre. Bariloche.

\years{2022} Organizador del \textit{Pyday (Python Day) La Plata 2022}. 17 de septiembre. Universidad Tecnológica Nacional, Facultad Regional La Plata.

\years{2022} Organizador del \textit{Primer Workshop Regional de Materiales Granulares}. 10 de mayo. Universidad Tecnológica Nacional, Facultad Regional La Plata.

\years{2021} Miembro del comité de organizador de ``Powders \& Grains 2021''. 5 - 9 de julio. Primera edición virtual.

\years{2021} Miembro del comité organizador de la División Mecánica Estadística, Física no Lineal y Sistemas Complejos de la 106º Reunión Anual de la Asociación Física Argentina. 12 al 15 de octubre. Modalidad virtual.

\years{2020} Miembro del comité organizador de la División Mecánica Estadística, Física no Lineal y Sistemas Complejos de la 105º Reunión Anual de la Asociación Física Argentina. 30 de septiembre - 3 de octubre. Primera Webinar.

\years{2019} Miembro del comité organizador ade la División Mecánica Estadística, Física no Lineal y Sistemas Complejos de la 104º Reunión Anual de la Asociación Física Argentina. 21 - 23 de septiembre. Santa Fé.

\years{2016} Miembro del comité organizador de la ``XIV Reunión sobre Recientes Avances en Física de Fluidos y sus Aplicaciones'' (Fluidos 2016). 9 -- 11 de noviembre. La Plata.

\years{2014} Miembro del comité organizador local del ``Pan-American Advanced Studies Institute on Frontiers in Particulate Media: From Fundamentals to Applications'' (PASI 2014). La Plata, 11 - 22 de agosto.
